{
    "question": "Sebutkan arti majas, jenis jenis majas dan masing masing contohnya...    yang lengkap, jelas dan mudah dipahami",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "majas ironi<br>majas yang berarti sindiran halus<br>contoh :<br>pagi sekali kau datang? <br>maksudnya menyindir seseorang yang datang terlambat<br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "majas : bahasa kias yg dapat menghidupkan dan meningkatkan kesan sehingga meninggalkan konotasi tertentu.<br>JENIS :<br>1. Majas Perbandingan<br>a) majas oersonifikasi, con : hatinya berkata bahwa perbuatannya tidak boleh dilakukan<br>b) Metafora , \"raja siang telah keluar dari balik awan\"<br>2. Majas Pertentangan<br>a) Hiperbola \"darahnya mendidih mendengar perhinaan itu\"<br>b)litotes \"perjuangannya iti hanyalah setitik air dari samudra luas<br>c)ironi \" bersih benar kelas ini, banyak kertas berserakan<br>d)paradoks \"ia kesepian di tempat seramai ini<br>(itu seikit contoh)<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "jelaskan-yang-dimaksud-teknologi-tepat-guna-865",
            "question": "Jelaskan yang dimaksud teknologi tepat guna",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "\u00a0\n\n\u00a0 Teknologi tepat guna merupakan\nteknologi yang telah dikembangkan secara tradisional. Pengenalannya banyak\nditentukan oleh keadaan lingkungan dan mata pencaharian pokok masyarakat\nsetempat. \n\n<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 Dengan adanya penerapan ini diharapkan masyarakat berubah dan\nmengerti manfaat teknologi tepat guna. Mereka juga mampu menggunakan teknologi\ntepat guna tersebut dengan sebaik-baiknya. Dengan demikian, penggunaan\nteknologi tepat guna tersebut bermanfaat bagi masyarakat, yaitu dapat memenuhi\nkebutuhan individu atau masyarakat karena kebutuhan masyarakat makin hari makin\nmeningkat.\n\n<br><br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "adalah teknologi yg dirancang bagi masyarakat tertentu agar dapat disesuaikan dgn aspek\" lingkungan ,keetisan , kebudayaan, sosial , politik , dan ekonomi masyarakat yg bersangkutan .....",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-struktur-teks-eksposisi-170",
            "question": "Contoh struktur teks eksposisi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "struktur teks eksposisi adalah tesis,argumentasi dan penegasan ulang yang menjelaskan serta menegaskan kembali untuk memperkuat suatu penjelasan<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>*Struktur =<br>Struktur Teks eksposisi yaitu adalah:\n- Tesis (Pembukaan)\n- Argumentasi (Isi)\n<span>- Penegasan ulang (Penegasan ulang)</span></span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "membuat-teks-eksposisi-tema-kerja-kelompok-meningkatkan-pemahaman-373",
            "question": "Membuat teks eksposisi tema kerja kelompok meningkatkan pemahaman dalam belajar",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Eksposisi: Di awal kehadirannya di Indonesia, hanya segelintir orang yang bisa memanfaatkan teknologi seluler. Maklum, harga ponsel saat itu mungkin hanya dapat dipenuhi oleh mereka yang berpunya. Namun, konvergensi serta skala keekonomian yang lebih terjangkau membuat perangkat tersebut dibanderol dengan harga lebih murah. Dengan kocek di bawah Rp 1 juta sekali pun, seseorang sudah bisa memboyong perangkat ponsel dengan fitur beragam. Dengan harga tersebut pengguna sudah dapat menjalankan beberapa fungsi seperti radio, MP3/MP4 plaer, serta mengakses jejaring sosial.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perbedaan-teks-eksposisi-dan-teks-eksplanasi-jawab-donkkk-810",
            "question": "Perbedaan teks eksposisi dan teks eksplanasi .... ?? jawab donkkk",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kalao Eksposisi :salah satu jenis pengembangan paragraf dalam penulisan yang dimana isinya ditulis dengan tujuan untuk menjelaskan atau \nmemberikan pengertian dengan gaya penulisan yang singkat, akurat, dan \npadat.<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Eksposisi adalah salah satu jenis pengembangan paragraf dalam penulisan\n yang dimana isinya ditulis dengan tujuan untuk menjelaskan atau \nmemberikan pengertian dengan gaya penulisan yang singkat, akurat, dan \npadat.</span>\n<span>Contoh-contoh tulisan eksposisi adalah berita di koran dan petunjuk penggunaan.</span><br><span>Eksplanasi, yaitu menjelaskan atau memberikan\npemahaman tentang fenomena yang termasuk ke dalam ruang lingkup pembahasannya.</span><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kasih-contoh-tentang-puisi-bencana-alam-donk-please-jangan-ter-263",
            "question": "Kasih contoh tentang puisi bencana alam donk.. please, jangan terlalu puitis..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Banjir...<br>engkau telah membuat masyarakat menderita<br>aku tahu engkau di sebabkan oleh kami...<br><br>Banjir...<br>karena engkau kami tahu arti menghargai<br>karena engkau kami bersatu<br><br>aku menyesal telah mendatangkan banjir<br>banjir...<br>aku tidak akan mengulangi lagi...<br>aku akan menjaga alamku...<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-dari-teks-eksplanasi-tentang-banjir-237",
            "question": "Contoh dari teks eksplanasi...\r\ntentang banjir",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Banjir merupakan fenomena alam yang biasa terjadi di suatu kawasan yang \nbanyak dialiri oleh aliran sungai. Secara sederhana banjir dapat \ndidefinisikan sebagai hadirnya air di suatu kawasan luas sehingga \nmenutupi permukaan bumi kawasan tersebut. Dalam pengertian yang luas, \nbanjir dapat diartikan sebagai suatu bagian dari siklus hidrologi, yaitu\n pada bagian air di permukaan bumi yang bergerak ke laut. Dalam siklus \nhidrologi kita dapat melihat bahwa volume air yang mengalir di permukaan\n Bumi  dominan ditentukan oleh tingkat curah hujan, dan tingkat \nperesapan air ke dalam tanah.<br><br>\nAir hujan sampai di permukaan Bumi dan mengalir di permukaan Bumi, \nbergerak menuju ke laut dengan membentuk alur-alur sungai. Alur-alur \nsungai ini di mulai di daerah yang tertinggi di suatu kawasan, bisa \ndaerah pegunungan, gunung atau perbukitan, dan berakhir di tepi pantai \nketika aliran air masuk ke laut.<br>\nSecara sederhana, segmen aliran sungai itu dapat kita bedakan menjadi \ndaerah hulu , tengah, dan hilir . Di daerah hulu yang biasanya terdapat \ndi daerah pegunungan, gunung atau perbukitan. Lembah sungai sempit dan \npotongan melintangnya berbentuk huruf \u201cV\u201d. Di dalam alur sungai banyak \nbatu yang berukuran besar (bongkah) dari runtuhan tebing, dan aliran air\n sungai mengalir di sela-sela batu-batu tersebut. Air sungai relatif \nsedikit. Tebing sungai sangat tinggi. Terjadi erosi pada arah vertikal \nyang dominan oleh aliran air sungai.<br>\nDi daerah tengah, umumnya merupakan daerah kaki pegunungan, kaki gunung,\n atau kaki bukit. Alur sungai melebar dan potongan melintangnya \nberbentuk huruf \u201cU\u201d. Tebing sungai tinggi. Terjadi erosi pada arah \nhorizontal, mengerosi batuan induk. Dasar alur sungai melebar, dan di \ndasar alur sungai terdapat endapan sungai yang berukuran butir kasar. \nBila debit air meningkat, aliran air dapat naik dan menutupi endapan \nsungai yang di dalam alur, tetapi air sungai tidak melewati tebing \nsungai dan keluar dari alur sungai.<br>\nDi daerah hilir, umumnya merupakan daerah dataran. Alur sungai lebar dan\n bisa sangat lebar dengan tebing sungai yang relatif sangat rendah \ndibandingkan lebar alur. Alur sungai dapat berkelok-kelok seperti huruf \n\u201cS\u201d yang dikenal sebagai \u201cmeander\u201d. Di kiri dan kanan  alur terdapat \ndataran yang secara teratur akan tergenang oleh air sungai yang meluap, \nsehingga dikenal sebagai \u201cdataran banjir\u201d. Di segmen ini terjadi \npengendapan di kiri dan kanan alur sungai pada saat banjir yang \nmenghasilkan dataran banjir. Terjadi erosi horizontal yang mengerosi \nendapan sungai itu sendiri yang diendapkan sebelumnya.<br><br>\nDari penjelasan di atas dapat disimpulkan bahwa banjir adalah peristiwa \nyang terjadi ketika aliran air yang berlebihan merendam daratan. Banjir \njuga dapat terjadi di sungai, ketika alirannya melebihi kapasitas \nsaluran air, terutama di selokan sungai. Akibatnya, mampu merendam dan \nmerusak jalan raya, jembatan, mobil, bangunan, sistem selokan bawah \ntanah, dan kanal. Kerugian dari segi harta dan jiwa manusia merupakan \ndampak lain dari terjadinya banjir<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-yang-terjadi-jika-awan-menuju-atmosfer-yang-lebih-rendah-962",
            "question": "Apakah yang terjadi jika awan menuju atmosfer yang lebih rendah ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "akan terjadi hujan atau titik-titik air",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-tuliskan-berita-seputar-kegiatan-sekolah-mu-2-tempat-dalam-904",
            "question": "1. tuliskan berita seputar kegiatan sekolah mu !    2. tempat dalam unsur: apa,siapa,kapan,dimana,mengapa,dan bagaimana (adik simba )\r\n3.\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 judul\r\n\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 paragraf awal teras\r\n\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 paragraf tengah\u00a0 (rincian\\kronologi) \r\n\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 paragraf akhir (tanggapan )",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sekolah orang khan beda2,jadi kamu harus jawab sendiri..",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-contoh-keraangka-teks-eksplanasi-yang-membahas-tentang-748",
            "question": "Bagaimana contoh keraangka teks eksplanasi yang membahas tentang tsunami ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Belakangan ini terminologi gempa bumi baik tektonik maupun tsunami telah menjadi konsumsi banyak orang di sepanjang abad 20 dan 21 ini. tsunami telah mengakibatkan kematian dan kerugian material yang sangat besar hingga di katakan tak pernah ada peristiwa2 lain dlm sejarah yg berpengaruh pd manusia. hingga sampai batas sebagaimana halnya tsunami..",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "kalau saya, yg awal itu menceritakan tentang asal usul kata tsunami atau pengertian tsunami.<br>yg paragraf 2 itu tentang bagaimana terbentuknya tsunami, penyebab tsunami dan akibatnya,,<br>lalu yang paragraf 3 ditulis tentang tanggapan atau cara untuk mengatasai apalah,, begitu",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "teks-eksposisi-tentang-mandiri-pangan-dari-pekarangan-539",
            "question": "Teks eksposisi tentang Mandiri Pangan dari Pekarangan.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span><span>Dengan <span>berbagai t<span>eknologi in<span>tensi\ufb01kasi <span>sederhana, pekarangan dapat menjadi </span></span></span></span></span><span>sumber bahan pokok makanan seperti beras, sayur-mayur, dan ikan. Dengan kegiatan </span>ini,\n kebutuhan masyarakat akan makanan pokok yang bernilai gizi tinggi \ndiharapkan dapat terpenuhi. Alasan pemanfaatan pekarangan sebagai sumber\n bahan makanan pokok adalah sebagai berikut.<br><br>\u00a0<span> Pertama, <span>aneka tanaman <span>sayur-mayur<span>, <span>seperi <span>kacang p<span>anjang, <span>cabai, kangkung darat, </span></span></span></span></span></span></span></span>dan\n terong, misalnya, dapat ditanam di media selain tanah. Khusus untuk \nkangkung darat dapat dibudidayakan di bumbung bambu yang disulap menjadi\n semacam pot. <span>\u00a0T<span>anaman terong<span>, kencur, dan jahe, dapat dibudidayakan di media kantong plastik dan </span></span></span>pot.<span> Sementara i<span>tu, sumber <span>karbohidrat, seperti <span>jagung, <span>ketela pohon, ubi jalar dapat </span></span></span></span></span><span>ditanam di pekarangan. Un<span>tuk pencukupan pupuk, kotoran ternak kambing dan sapi </span></span>yang menjadi piaraannya dapat dimanfaatkan untuk pupuk alami.<span>Selanjutnya, <span>untuk <span>sumber <span>protein <span>lain, <span>pekarangan juga <span>bisa dimanfaatkan menjadi </span></span></span></span></span></span></span>kolam\n ikan yang mudah dipelihara, seperti lele, mujair, kakap. <br><br>Di samping \nsebagai makanan sehari-hari, ikan itu bisa juga dijual ke masyarakat \nuntuk meningkatkan penghasilan.<span> Melalui pem<span>bimbingan <span>teknologi <span>tepat g<span>una, hasil <span>panen i<span>tu dapat diolah menjadi </span></span></span></span></span></span></span>aneka\n jenis komoditas pangan olahan skala rumah tangga. Ubi singkong dan \npisang, misalnya, dapat diolah menjadi keripik dan juga dapat diolah \nmenjadi bermacam-macam produk jajanan.\u00a0<span> Dengan <span>demikian, p<span>ekarangan den<span>gan se<span>dikit sent<span>uhan <span>teknologi <span>tepat guna dapat </span></span></span></span></span></span></span></span><span>mewujudkan kecukupan pangan masyarakat</span></span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}